中國《英烈保護法草案》擬增條款 「精日」份子將面臨刑事責任

林鄭香港洗唔洗跟住立法

曾被中國外長王毅以「中國人的敗類」批評的「精日」份子，過去一直飽受國內輿論爭議。

而在今日（25日）提交予全國人大常委會審議的《中華人民共和國英雄烈士保護法(草案)》中，亦增加了相應打擊「精日」份子的條款。

據了解，「精日」為「精神日本人」縮寫，意指在精神上已經把自己視同為日本人的中國人。國內近年不時有「精日」的民眾身穿二戰時期日本軍服拍照並通過網絡傳播，被指宣揚、美化侵略戰爭，損害國家尊嚴、傷害民族感情，有聲音指當局需明確相關法律責任，予以嚴厲打撃。而中國外長王毅在今年兩會的外長記者會上以「中國人的敗類」的激烈言辭去形容「精日」份子，讓「精日」份子當時一時亦成為了輿論的焦點。

《中華人民共和國英雄烈士保護法(草案)》今日上午提請十三屆全國人大常委會第二次會議二審。當中，全國大人常委會憲法和法律委員會日前經研究，認為這種「精日」行為，要通過加強教育、管理和加大處罰力度，綜合施策處理，結合英雄烈士保護工作，建議有針對性增加以下規定，「褻瀆英雄烈士事跡和精神，宣揚、美化侵略戰爭和戰略行為，尋釁滋事，擾亂公共秩序，構成違反治安管理行為的，由公安機關依法給予治安管理處罰；構成犯罪的，依法追究刑事責任」。

唔該加埋去日本旅遊

去痾屎羞辱日本人呢？

去過靖國神社係咪拉得？

強國同香港都唔少呢類人
連facebook名都改埋係日文

著和服浴衣果班

有無精英 精美

去一轉強国貼吧，入面不知幾多強国人迷日劇，日本偶像，日本動畫，夠膽咪拉晒呢啲人囉

李慧琼子

最好

係囉，例如以前有個人叫孫文，
好地地用日本人個姓，叫做中山

仆佢個街，中山市要唔要復名香山？

去過日本城都係

咩係精
血濃於精？

精英呢

精濃定血濃

振英

精英

精美

精日

精中

BNO算唔算精 英 成日有人話攞來打飛機

仲有貞德

又有蒸發

地獄鬼國

國產av上線啦！